% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames,x11names}{xcolor}
%
\documentclass[
  letterpaper,
  DIV=11,
  numbers=noendperiod]{scrartcl}

\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
% Make \paragraph and \subparagraph free-standing
\ifx\paragraph\undefined\else
  \let\oldparagraph\paragraph
  \renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
  \let\oldsubparagraph\subparagraph
  \renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi


\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}\usepackage{longtable,booktabs,array}
\usepackage{calc} % for calculating minipage widths
% Correct order of tables after \paragraph or \subparagraph
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd\longtable{\par}{\if@noskipsec\mbox{}\fi\par}{}{}
\makeatother
% Allow footnotes in longtable head/foot
\IfFileExists{footnotehyper.sty}{\usepackage{footnotehyper}}{\usepackage{footnote}}
\makesavenoteenv{longtable}
\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

\KOMAoption{captions}{tableheading}
\makeatletter
\makeatother
\makeatletter
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\AtBeginDocument{%
\ifdefined\contentsname
  \renewcommand*\contentsname{Table of contents}
\else
  \newcommand\contentsname{Table of contents}
\fi
\ifdefined\listfigurename
  \renewcommand*\listfigurename{List of Figures}
\else
  \newcommand\listfigurename{List of Figures}
\fi
\ifdefined\listtablename
  \renewcommand*\listtablename{List of Tables}
\else
  \newcommand\listtablename{List of Tables}
\fi
\ifdefined\figurename
  \renewcommand*\figurename{Figure}
\else
  \newcommand\figurename{Figure}
\fi
\ifdefined\tablename
  \renewcommand*\tablename{Table}
\else
  \newcommand\tablename{Table}
\fi
}
\@ifpackageloaded{float}{}{\usepackage{float}}
\floatstyle{ruled}
\@ifundefined{c@chapter}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}[chapter]}
\floatname{codelisting}{Listing}
\newcommand*\listoflistings{\listof{codelisting}{List of Listings}}
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\@ifpackageloaded{subcaption}{}{\usepackage{subcaption}}
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{tcolorbox}{}{\usepackage[many]{tcolorbox}}
\makeatother
\makeatletter
\@ifundefined{shadecolor}{\definecolor{shadecolor}{rgb}{.97, .97, .97}}
\makeatother
\makeatletter
\makeatother
\ifLuaTeX
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\hypersetup{
  pdftitle={哥林多前书六章生命读经},
  colorlinks=true,
  linkcolor={blue},
  filecolor={Maroon},
  citecolor={Blue},
  urlcolor={Blue},
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\title{哥林多前书六章生命读经}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\ifdefined\Shaded\renewenvironment{Shaded}{\begin{tcolorbox}[sharp corners, enhanced, borderline west={3pt}{0pt}{shadecolor}, breakable, interior hidden, boxrule=0pt, frame hidden]}{\end{tcolorbox}}\fi

保罗在哥林多前书以特别的顺序来对付事情。他首先对付属魂的意欲和愿望；第二，他对付属肉体的情欲；第三，他对付要求权益的事。我们已经指出，这个顺序非常有意义。在本篇信息中，我们要来看保罗对付在食物和身体上滥用自由，这是本书信所对付的第四件事。

壹　基本的原则

一　凡事都可行，但不都有益处

保罗在本段的开头说，``凡事我都可行，但不都有益处；凡事我都可行；但无论那一件，我总不受它的辖制。''（12。）可行，直译，都在我（选择去行）的权下。因此是许可的、容许的、合法的。益处意有利（不是仅仅方便）、美好、值得。这辞原文的意思是有利、有效益、便利、有助于尽速达到目标；也指美好的事物。保罗这里的意思是凡事都可行，但并不都帮助我们留在神经纶的中心线上；凡事都可行，但不都帮助我们背起十字架，或有利于经历基督。

我们若要领会保罗在本节关于``益处''这辞的用法，就需要正确认识整卷哥林多前书。凡事我们都可行，但并不都帮助我们得到本卷书信所启示的益处，并不都帮助我们过身体的生活。不错，你可以自由的作某些事，但那些事不会帮助你过召会生活，也不会加强你的祷告生活。我们若照整卷哥林多前书的上下文，应用保罗在六章十二节所说的，我们便会看见，保罗这里的话是包罗万有的。保罗在六章十二节似乎是说，``凡事我都可行，但对我过基督徒生活、召会生活和身体生活，并不都是美好、有利、便利或有效益的；并不是凡事都帮助我享受基督，或守除酵节。''

二　不受任何事的辖制

保罗在十二节两次说，``凡事我都可行。''第一次使用这话有点客观，再次使用就非常主观。保罗说，``凡事我都可行，但无论那一件，我总不受它的辖制。''受它的辖制，直译，被置于它的权下。意即凡事都在我的权下，但我不在任何事的权下。凡事对我都是许可的、容许的、合法的，但我不受任何事的管辖（奴役），或被置于任何事的权柄、控制之下。使徒在下段，从十三节到十一章一节，对付一些难处，本节可视为管治那些对付的箴言。

当你考量是否要作某件事时，你应当问自己是否在那件事的权下或控制之下。如果有一件事控制或辖制你，你就不该去作。比方说，你不晓得是否可以吃某些食物；你也许可以吃，但这些食物不该辖制你。我们必须彻底对付任何辖制我们的事物。

贰　身体的用处

一　食物是为肚腹，肚腹是为食物

保罗在六章十三节说，``食物是为肚腹，肚腹是为食物；但这两样，神都要废掉。''食物和肚腹是为着身体的生存，它们本身算不得甚么；这两样神都要废掉。保罗在这一节的写法好像很笨拙。原文这节下半直译是：``但这个和这些，神都要废掉。''若是我们来写这一节，可能会这样写：``但这两者神都要废掉。''然而，这一节若是这样写，其含意和意义都会失去。保罗用``这个和这些''，指肚腹和食物（复数）。他首先题到肚腹，因为神废掉食物以前，要先废掉肚腹。这是因为在吃喝上滥用自由，不是由食物引起的，而是由肚腹引起的；难处并不是来自食物本身，乃是来自肚腹。人的肚腹废掉之后，食物就不再是难处。食物是为肚腹，肚腹是为食物。神使用它们使我们得以生存，为着完成祂的定旨；但有一天，肚腹与食物神都要废掉。

二　身体不是为淫乱，乃是为主，主也是为身体

保罗在十三节又说，``可是身体不是为淫乱，乃是为主，主也是为身体。''我们的身体是为主造的，并且我们里面的主也是为我们身体的。祂以物质的食物餧养我们的身体，（诗一○三5，）并且赐以复活的生命，（罗八11，）这生命吞灭身体里死的元素，及其软弱与疾病。至终，祂要使我们的身体改变形状，同形于祂荣耀的身体。我们不该因淫乱滥用这身体。

保罗一面说肚腹是为食物；另一面又告诉我们，身体不是为淫乱。我们可以自由选择我们要吃的，但不可犯淫乱。然而，我们若暴饮暴食，就会损坏身体。因此，我们虽然可自由吃喝，却当谨慎，要健康的吃喝。我们的胃口容易放纵，因此需要受约束、受限制。

保罗虽然说身体是为主，主也是为身体，但他不是说，神是为肚腹或食物。神要废掉肚腹和食物，但主不会废掉我们的身体。我们的身体乃是为主，主也是为我们的身体。

三　神必藉着祂的能力使我们的身体复活

保罗在林前六章十四节说，``并且神已经使主复活，也必藉着祂的能力，使我们复活起来。''神已经使主的身体复活，并命定我们的身体要有分于主这在复活里荣耀的身体，（腓三21，）并要复活，成为不朽坏的。（林前十五52。）那就是我们身体的得赎。（罗八23。）甚至现今，那住在我们里面复活基督的灵，也赐生命给我们的身体，（11，）使其成为基督的肢体，（林前六15，）成为神的殿，为祂的圣灵所居住。（19。）

我实在感谢主，不仅主是为我们的身体，神也要使我们的身体复活，正如祂使主耶稣的身体复活一样。我们身体上多少都有毛病，我们中间没有人是完全健康的。我们会疲倦，有时也会生病。这些软弱帮助我们宝爱主对我们身体的应许。

十三至十四节有双重的应许：第一，主是为身体；第二，神必使我们的身体复活。我们从罗马八章十一节得知，甚至今天，我们必死的身体就能得到复活生命的供应与维持。祂有时医治我们。关于我们身体的双重应许，第一面乃是主是为身体，并且维持我们的身体。

虽然双重应许的第一面是为现在，第二面却是为将来。主今天是为我们的身体，但神要在将来，使我们的身体复活。身体复活是指身体改变形状。当我们的身体复活时，就会改变形状。

保罗在林前六章十五节继续说，``岂不知你们的身体是基督的肢体么？我可以把基督的肢体作成娼妓的肢体么？绝对不可！''保罗在这里明白的说，我们的身体是基督的肢体。这不是一个例证、隐喻或比喻。反之，这是说到一个事实：我们的身体实际上就是基督的肢体。何等奇妙！

在林前六章十五节、十七节、十九节中，有三件要紧的事：第一，我们的身体是基督的肢体；第二，我们与主是一灵；第三，我们的身体是圣灵的殿。保罗在对付在食物和身体上滥用自由的上下文里，很奇妙的揭开了这三件事。

基督的肢体

十五节说，``岂不知你们的身体是基督的肢体么？''因着我们与基督生机的联结，（17，）并因基督住在我们灵里，（提后四22，）安家在我们心里，（弗三17，）我们全人，包括我们洁净过的身体，就成了祂的肢体。因此，为着实际作这样的肢体，我们需要把自己的身体献给祂。（罗十二1，4～5。）

与主是一灵

在林前六章十七节保罗说，``但与主联合的，便是与主成为一灵。''本节的联合，指信徒藉着信入主，（约三15～16，）与祂有生机的联结。这联结可用枝子与葡萄树的联结（十五4～5）说明。这不仅是生命的事，也是在生命（神的生命）里的事。这样与复活之主的联结，只能在我们的灵里。

``一灵''指明是灵的主与我们的灵调和。我们的灵已经由神的灵所重生，（约三6，）这灵现今在我们里面，（林前六19，）并与我们的灵是一。（罗八16。）这是主的实化，祂藉复活成了赐生命的灵，（林前十五45，林后三17，）现今与我们的灵同在。（提后四22。）在保罗的书信里，常说到这调和的灵，如在罗马八章四至六节。

圣灵的殿

在林前六章十九节保罗说，``岂不知你们的身体，就是在你们里面之圣灵的殿么？这圣灵是你们从神而得的，并且你们不是属自己的。''圣灵是在我们的灵里，（罗八16，）我们的灵是在我们的身体里，因此我们的身体成了圣灵的殿，圣灵的居所。

在林前六章二十节保罗下结论说，``因为你们是重价买来的。这样，就要在你们的身体上荣耀神。''这里所说的重价，指基督的宝血。（徒二十28，彼前一18～19，启五9。）照着林前六章十三节至十一章一节这段的内容，在我们的身体上荣耀神，在这里的意思是让住在我们里面的神，（约壹四13，）占有、浸透我们的身体，并藉着我们作祂殿的身体，彰显祂自己，特别是在吃喝与嫁娶这两件事上。为此，我们需要认真并严格的管治我们的身体，使它服从；（林前九27；）并将身体当作活祭献给神。（罗十二1。）

需要正确的度量

整本新约圣经中，只有林前六章这几节说到我们的身体是基督的肢体，我们与主是一灵，以及我们的身体是圣灵的殿。然而，我们读这些经节时，可能认为这些话是理所当然的，而没有好好花工夫去研读里面所启示重要的事。十五节说，我们的身体是基督的肢体，你在这节上花过多少时间？对这节圣经充分留意的信徒实在太少了。论到十九节关于信徒的身体是圣灵的殿，的确也有这样的信息；但你进到主的恢复之前，有没有听过一篇信息说到，我们与主是一灵，说到与主联合成为一灵？这三件事的确值得我们透彻的研读。然而，我不是要你们仅仅去研读圣经的白纸黑字，而是要你们在经历的光中来读。

今天许多基督徒的情形，就像当日主耶稣的门徒那样，没有度量来接受主论到``生命的粮''的话。主说祂就是生命的粮，从天上降下来赐生命给世人的，祂的肉是真正的食物，祂的血是真正的饮料，吃祂的人要因祂活着。（约六33，35，55，57。）那些无法接受祂话的人就说，``这话甚难，谁能听呢？''（60。）

我也曾多年读林前六章，而没有看见十七节重要的含意。直到有一天，这一节开始向我开启；我好像从来没有读过一样，我问自己圣经中是否真的有这一节。在十七节，保罗清楚的说，``但与主联合的，便是与主成为一灵。''从那时起，我开始很注意这节，也自己操练去经历。

一九五八年，主向我们开启了吃主、喝主、享受主的事。我开始看见约翰六章五十七节，主耶稣所说的：``那吃我的人，也要因我活着。''我也领悟要吃主、喝主、享受主，就必须认识我们的灵。除非我们认识灵，否则我们就无法接触主。我曾在一篇信息中指出，只有我们知道某种食物的性质，我们才知道如何吃它。同样的，如果我们要吃主，就必须知道主的性质。如今，主是赐生命的灵。这意思就是，属灵食物的性质就是灵。我们只能用我们的灵才能接触神的灵。约翰四章二十四节说，``神是灵；敬拜祂的，必须在灵和真实里敬拜。''按照这节，只有人的灵能摸着神的灵，只有人的灵能敬拜神的灵。

极大的奥秘

我们这些信徒能与主联合成为一灵，这是极大的奥秘，也许是圣经中所启示最奥秘的事。谁能解释这样一个奥秘？我们怎可能与主成为一灵，你解释得来么？虽然我们无法解释，但我们却能经历。我常在早晨祷告说，``主，感谢你！又给我新的一天，操练与你成为一灵。''真希奇！我们这样的罪人竟能与主成为一灵。我们越思想这事，就越觉得奇妙无比。

保罗在六章十七节明白的宣告我们与主成为一灵的事实。但是，少有人充分留意这一节。我们实在需要花工夫研读，并从经历里来探讨这一节。我们要实验并学习，如何在说话、行事上与主成为一灵。在作每一件事的时候，我们都需要考量，自己是否与主成为一灵。

我们都看见了，保罗在六章说到三件要紧的事。这三件事太重大了，我们需要更多操练灵，才能充分的吸收。真奇妙！我们的身体是基督的肢体，我们能与主成为一灵，并且我们的身体是圣灵的殿。这个异象越过越清楚，到了一个地步，我有时候简直无法克制我的兴奋。这个异象的负担太重了，我几乎担当不起。我不能想像有些召会和圣徒因循老路，忽视保罗完成职事的中心异象，竟还能作基督徒的工作。我们迫切需要看见这异象：我们的身体是基督的肢体，我们与主成为一灵，并且我们的身体是圣灵的殿。



\end{document}
